# Project request post#

## Email ##

  * niccolo.maltoni@studio.unibo.it
  * luca.semprini10@studio.unibo.it
  * riccardo.soro@studio.unibo.it
  * lorenzo.valgimigli@studio.unibo.it

## Principali aspetti del processo di sviluppo ##
 
  * Scrum (durata sprint da valutare, ipotizzato sprint bisettimanali)
  * GitLab
  * GitLab CI / GitLab Auto DevOps
  * GitLab Boards
  * Gradle
  * Git
 
## Metodologia di sviluppo del progetto ##
 
  * Il lavoro verrà strutturato seguendo un approccio Agile, ispirato a Scrum
  * Non sarà presente uno scrum master
  * Durante lo sprint planning verranno definiti i compiti per ognuno dei membri per lo sprint corrente
  * Al termine di ogni sprint verrà tenuta una riunione tra i membri del gruppo per effettuare le operazioni di Sprint Review e Sprint Retrospective

## Requisiti del sistema di massima da realizzare ##

Verrà implementata una versione multiplayer distribuita del gioco da tavolo Abraca-Boh.

## Regole su cui si basa Abraca-Boh ##
> “Ogni giocatore ha a disposizione 5 pietre magiche, ma può vedere soltanto gli incantesimi in possesso degli altri giocatori e NON i suoi. I giocatori pronunciano il nome dell’incantesimo che vogliono lanciare, e se hanno la pietra magica corrispondente, l’effetto sarà attivato. Se non hanno la pietra magica corrispondente, perderanno dei punti vita. È possibile incrementare la precisione degli incantesimi da lanciare deducendo la probabilità di essere in possesso di certi incantesimi: l’ammontare di pietre magiche di un determinato incantesimo è noto, e i giocatori possono sempre vedere le pietre magiche degli altri giocatori. I giocatori continuano a cercare di lanciare incantesimi finché qualcuno non viene eliminato o non usa tutte le sue pietre magiche. Alla fine del round, i giocatori possono salire lungo la torre in base al risultato ottenuto. Il primo giocatore che arriva in cima alla torre vince la partita (cosa che richiederà più di 1 round).” - descrizione da Amazon.it
 
## Requisiti del sistema di massima da realizzare ##

  * Implementazione delle regole di base di Abraca-Boh
  * Modalità multiplayer distribuita su un’architettura client-server, ed ogni partita avviene
  * Interfaccia grafica 2D con la rappresentazione dal punto di vista del client della partita
  * Il sistema gestisce l’autenticazione sul server dei singoli utenti, i quali possono salvare altri utenti come amici
  * L’utente ha la possibilità di effettuare partite sia con altri giocatori da lui scelti, sia con avversari/compagni casuali
  * Il sistema gestisce più partite in contemporanea e tiene traccia delle partite avvenute

## Feature opzionali ##

  * Possibilità di gioco con IA semplificata
  * Chat durante la partita
  * Possibilità di ricercare una partita e osservarla da spettatore
